<resources>
    <string name="app_name">Liyue</string>
    <string name="title">Judul Artikel</string>
    <string name="isi">Isi Artikel</string>
    <string name="email">bloombananas@gmail.com</string>
    <string name="nama">Muhammad Umar Baihaqi</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string-array name="liyue_titles">
        <item>Pelabuhan Liyue: Jantung Perdagangan Teyvat</item>
        <item>Jueyun Karst: Kediaman Para Adeptus</item>
        <item>Wangshu Inn: Persinggahan di Atas Rawa</item>
        <item>Desa Qingce: Kedamaian di Kaki Gunung</item>
        <item>Hutan Batu Guyun: Medan Perang Para Dewa</item>
        <item>The Chasm: Misteri di Bawah Permukaan</item>
        <item>Liyue Qixing: Kekuatan Manusia di Era Baru</item>
        <item>Para Adeptus: Penjaga Abadi Liyue</item>
        <item>Rex Lapis: Sang Dewa Kontrak dan Sejarah</item>
        <item>Festival Lantern Rite: Harapan yang Menerangi Malam</item>
        <item>Kuliner Liyue: Perpaduan Rasa Tradisi</item>
        <item>Lembah Guili: Peradaban yang Hilang</item>
    </string-array>

    <string-array name="liyue_articles">
        <item>Pelabuhan Liyue adalah manifestasi dari kemakmuran dan ketekunan, berdiri sebagai pusat perdagangan paling vital di Teyvat. Selama ribuan tahun, kota ini tumbuh di bawah bimbingan Geo Archon, Rex Lapis, sang Dewa Kontrak, yang meletakkan fondasi ekonomi dan keadilan. Kini, setelah pengunduran dirinya, Liyue dikelola oleh Liyue Qixing, sebuah komite yang terdiri dari para pemimpin bisnis dan visioner yang paling berpengaruh di negara itu. Mereka bekerja tanpa lelah untuk memastikan kemakmuran Liyue terus berlanjut di era baru yang dipimpin oleh manusia.\n\nStruktur kota ini secara jelas memisahkan pusat pemerintahan dan pusat keramaian. Di bagian utara yang lebih tinggi, Teras Yujing menjadi pusat kekuasaan. Di sinilah Yuehai Pavilion dan kantor Qixing lainnya berada, tempat keputusan-keputusan penting dibuat. Suasananya tenang, megah, dan penuh wibawa, diawasi oleh Jade Chamber milik Ningguang yang melayang di langit sebagai simbol kekayaan dan supremasi Liyue. Tempat ini adalah jantung politik dan strategi bangsa.\n\nKontras dengan ketenangan Teras Yujing, Dermaga Chihu di selatan adalah urat nadi komersial Liyue. Di sini, kehidupan tidak pernah berhenti. Suara tawar-menawar pedagang, dentingan palu dari Toko Pandai Besi milik Master Zhang, dan aroma masakan dari Restoran Wanmin bercampur menjadi satu. Kapal-kapal dari seluruh Teyvat berlabuh, membawa barang eksotis dan menyebarkan kekayaan Liyue ke seluruh dunia. Tempat ini adalah bukti nyata dari julukan Liyue sebagai bangsa perdagangan.\n\nLebih dari sekadar pusat ekonomi, Pelabuhan Liyue adalah kuali peleburan budaya. Para pendongeng menceritakan kembali kisah-kisah para Adeptus, sementara penyanyi opera seperti Yun Jin memukau penonton dengan pertunjukan yang indah di Panggung Heyu. Festival-festival besar seperti Lantern Rite mengubah seluruh pelabuhan menjadi lautan cahaya dan harapan. Pelabuhan Liyue adalah perpaduan sempurna antara tradisi kuno yang dihormati dan ambisi modern yang tak terbatas, menjadikannya kota yang benar-benar hidup.</item>

        <item>Jueyun Karst adalah alam liar yang sakral, sebuah wilayah pegunungan yang diselimuti kabut abadi dan dipercaya sebagai kediaman para Adeptus. Puncak-puncak batunya yang aneh, yang tampak menentang gravitasi, menjulang tinggi ke angkasa, menciptakan pemandangan yang spektakuler sekaligus terasa mistis. Udara di sini terasa berat dengan energi Adeptal, memberikan kesan bahwa para pengunjung sedang melangkah ke dunia lain yang tersembunyi dari mata manusia biasa.\n\nSetiap sudut Jueyun Karst memiliki legenda dan penjaganya sendiri. Mt. Aocang adalah kediaman Cloud Retainer, dipenuhi dengan mekanisme rumit dan meja batu tempat ia pernah menjamu teman-teman lamanya. Mt. Hulao, dengan pilar-pilar batunya yang tinggi, menjadi tempat Mountain Shaper mengawasi, di mana banyak makhluk malang terperangkap dalam amber raksasa. Sementara itu, Puncak Qingyun, titik tertinggi di wilayah ini, menawarkan pemandangan seluruh Liyue bagi mereka yang berhasil memecahkan misteri mekanisme terbangnya.\n\nMenjelajahi Jueyun Karst lebih dari sekadar perjalanan fisik; ini adalah sebuah ziarah spiritual. Di berbagai kuil kecil, para peziarah meninggalkan persembahan, berharap mendapatkan berkah atau pencerahan dari para Adeptus. Namun, jalan menuju kebijaksanaan ini penuh dengan bahaya. Medan yang terjal, ditambah dengan kehadiran monster yang diperkuat oleh energi elemental, menjadi ujian bagi para petualang yang paling berani sekalipun. Hanya mereka yang memiliki tekad kuat yang dapat mengungkap rahasia terdalamnya.\n\nWilayah ini adalah sumber dari banyak flora dan fauna langka yang tidak dapat ditemukan di tempat lain, seperti Bunga Qingxin dan Teratai Glaze. Keberadaan Jueyun Karst adalah pengingat konstan akan warisan ilahi Liyue. Ia berfungsi sebagai benteng alami dan spiritual, sebuah sanctuary yang tak tersentuh oleh waktu, di mana kekuatan kuno terus mengawasi dan melindungi tanah kontrak dari bayang-bayang ancaman.</item>

        <item>Berdiri megah di atas pilar batu raksasa di tengah Rawa Dihua, Wangshu Inn adalah sebuah mercusuar bagi para pelancong. Strukturnya yang unik, dibangun di sekitar pohon besar, menawarkan pemandangan panorama yang menakjubkan, menghubungkan jalur perdagangan antara Pelabuhan Liyue dan Mondstadt. Penginapan ini selalu ramai, menjadi titik lebur bagi pedagang, petualang, dan penyair yang mencari inspirasi atau sekadar tempat beristirahat yang nyaman.\n\nInterior penginapan ini penuh dengan kehidupan. Dapurnya, yang dikelola oleh Chef Smiley Yanxiao, terkenal di seluruh Liyue, terutama karena hidangan Almond Tofu-nya yang lezat. Para tamu dapat menikmati hidangan sambil berbagi cerita dan rumor dari seluruh Teyvat, menjadikan Wangshu Inn sebagai pusat informasi yang tak resmi. Setiap sudutnya memiliki cerita, dari lukisan-lukisan di dinding hingga artefak-artefak kecil yang ditinggalkan oleh para pengunjung sebelumnya.\n\nNamun, di balik fasadnya yang ramah, Wangshu Inn menyimpan rahasia kelam. Penginapan ini berfungsi sebagai pos pengawasan bagi Xiao, sang Yaksha Penakluk Iblis. Sebagai salah satu dari lima Yaksha terkuat yang dipanggil oleh Rex Lapis, Xiao memikul beban karma yang berat dari ribuan tahun pertempuran melawan sisa-sisa dewa jahat. Ia sering terlihat di balkon tertinggi, menatap ke kejauhan, menjaga Liyue dalam kesunyian dan penderitaannya yang abadi.\n\nKehadiran Xiao memberikan aura misterius pada Wangshu Inn, mengubahnya dari sekadar penginapan menjadi benteng terdepan melawan kekuatan gelap yang mungkin muncul dari Rawa Dihua. Dengan demikian, Wangshu Inn adalah sebuah simbol dualitas: tempat peristirahatan yang damai bagi dunia fana, sekaligus pos penjagaan yang sunyi bagi seorang pelindung abadi. Di sinilah dunia manusia dan dunia Adeptus bertemu dalam harmoni yang hening.</item>

        <item>Jauh dari gemerlap dan kesibukan Pelabuhan Liyue, Desa Qingce tersembunyi di antara perbukitan dan sungai, menawarkan potret kehidupan pedesaan yang damai. Ciri khas utamanya adalah sawah terasering yang spektakuler, yang mengalir menuruni lereng gunung seperti tangga giok raksasa. Suara kincir air yang berputar dan gemericik irigasi menciptakan melodi yang menenangkan, menjadikan desa ini surga bagi mereka yang mencari ketenangan.\n\nKedamaian Desa Qingce dibangun di atas sejarah yang penuh gejolak. Menurut legenda, desa ini adalah tempat di mana Rex Lapis menaklukkan Chi, seekor naga iblis kuno yang mengerikan. Sisa-sisa tubuh naga tersebut disegel di bawah pegunungan di sekitar desa, dan darahnya yang terkontaminasi membentuk aliran Sungai Bishui. Para penduduk desa, terutama para tetua, bertindak sebagai penjaga tak resmi dari segel kuno ini, mewarisi tugas suci dari generasi ke generasi.\n\nKehidupan di Qingce berjalan lambat dan selaras dengan alam. Komunitasnya yang mayoritas terdiri dari orang tua dan anak-anak hidup dari hasil pertanian. Mereka menanam padi, merawat ladang Bunga Sutra, dan menjaga tradisi tenun yang telah berusia ratusan tahun. Kebijaksanaan para tetua menjadi panduan bagi generasi muda, memastikan bahwa nilai-nilai kebersamaan dan rasa hormat terhadap alam tidak pernah luntur.\n\nBagi para petualang, Desa Qingce adalah sebuah oase. Setelah pertempuran yang melelahkan, keindahan dan ketenangan desa ini mampu memulihkan jiwa. Air terjunnya yang megah dan puncaknya yang menawarkan pemandangan terbaik menjadi hadiah bagi mereka yang menjelajahinya. Pada akhirnya, Desa Qingce adalah representasi dari jiwa Liyue yang sejati: kuat karena akarnya, damai karena kebijaksanaannya, dan indah karena kesederhanaannya.</item>

        <item>Hutan Batu Guyun adalah gugusan pulau yang dramatis, ditandai oleh pilar-pilar batu raksasa yang menjulang dari dasar laut. Formasi geologis yang tidak wajar ini bukanlah hasil karya alam, melainkan monumen abadi dari sebuah pertempuran ilahi. Menurut catatan kuno, pilar-pilar ini adalah tombak batu raksasa yang dilemparkan oleh Rex Lapis selama Perang Archon untuk menaklukkan musuh-musuhnya yang kuat, menyegel mereka di kedalaman samudra untuk selamanya.\n\nSalah satu dewa yang paling terkenal yang disegel di sini adalah Osial, Overlord of the Vortex, entitas kuno dengan banyak kepala yang kekuatannya mampu menciptakan tsunami dahsyat. Energi sisa dari pertempuran epik ini masih sangat kental terasa di seluruh kepulauan. Energi inilah yang menarik berbagai macam monster kuat, termasuk Penjaga Ruin yang berpatroli tanpa henti seolah-olah menjaga makam kuno, menjadikan tempat ini sangat berbahaya bagi mereka yang tidak siap.\n\nDi tengah-tengah medan perang para dewa ini, berdirilah simbol kekuatan manusia: Kapal Alcor, kapal utama dari Armada Crux yang dipimpin oleh Kapten Beidou yang karismatik. Hutan Batu Guyun berfungsi sebagai basis tidak resmi bagi armadanya. Di sinilah mereka berlatih, merekrut anggota baru, dan mempersiapkan pelayaran mereka yang menantang. Kehadiran Armada Crux menunjukkan bahwa bahkan tempat paling berbahaya sekalipun dapat ditaklukkan oleh keberanian dan semangat manusia.\n\nTerlepas dari reputasinya yang berbahaya, Hutan Batu Guyun memancarkan keindahan yang liar dan menakjubkan. Saat matahari terbit atau terbenam, cahaya keemasan yang menyinari tombak-tombak batu menciptakan siluet yang tak terlupakan. Bagi para petualang, Domain of Guyun yang tersembunyi menawarkan tantangan untuk menguji kekuatan mereka melawan sisa-sisa kebencian para dewa yang tersegel. Guyun adalah perpaduan sempurna antara sejarah yang mengerikan dan keindahan yang mempesona, sebuah kuburan dewa sekaligus tempat kelahiran para pahlawan.</item>

        <item>The Chasm adalah sebuah luka raksasa di permukaan bumi Liyue, sebuah area pertambangan luas yang menyimpan sejarah kelam dan misteri yang tak terduga. Permukaan area ini memiliki warna ungu yang aneh dan formasi kristal yang tidak wajar, hasil dari bencana besar yang terjadi 500 tahun lalu saat sebuah bintang jatuh menabrak tempat ini. Selama bertahun-tahun, aktivitas aneh dan kecelakaan misterius membuat area tambang bawah tanahnya disegel rapat oleh Qixing.\n\nBaru-baru ini, segel tersebut dibuka kembali, mengungkap dunia bawah tanah yang jauh lebih luas dan berbahaya dari yang pernah dibayangkan. Tambang bawah tanah The Chasm adalah labirin gua raksasa yang berkelok-kelok menuju kedalaman yang tak diketahui. Kegelapan pekat menyelimuti segalanya, dan hanya dengan bantuan alat khusus bernama Lumenstone Adjuvant para penjelajah dapat menerangi jalan mereka dan membersihkan lumpur hitam misterius yang merusak.\n\nDi kedalaman The Chasm, sebuah ekosistem yang sama sekali baru telah berkembang. Flora aneh yang bercahaya dalam gelap tumbuh subur, dan makhluk-makhluk yang beradaptasi dengan kegelapan abadi berkeliaran di terowongan. Selain itu, penjelajah akan menemukan reruntuhan peradaban kuno yang terbalik, sebuah kota yang hancur yang ceritanya telah lama hilang dari sejarah, menambah lapisan misteri tentang apa yang sebenarnya terjadi di tempat ini di masa lalu.\n\nMenjelajahi The Chasm adalah perjalanan menuju jantung kegelapan Liyue, mengungkap rahasia tentang bencana cataclysm 500 tahun lalu dan nasib para penambang yang hilang. Setiap penemuan baru—mulai dari fosil kuno hingga prasasti yang terlupakan—membuka lebih banyak pertanyaan daripada jawaban. The Chasm bukan hanya sebuah tambang; ia adalah sebuah arsip sejarah yang terkubur, menunggu untuk dibaca oleh mereka yang cukup berani untuk memasukinya.</item>

        <item>Liyue Qixing adalah badan pemerintahan yang berkuasa di Liyue, sebuah dewan yang terdiri dari tujuh pemimpin bisnis dan tokoh paling berpengaruh di negara itu. Tidak seperti bangsa lain yang dipimpin oleh satu otoritas, Qixing memerintah secara kolektif, dengan setiap anggota memegang kendali atas bidang yang berbeda, mulai dari perdagangan dan hukum hingga keamanan dan konstruksi. Mereka adalah perwujudan dari kekuatan dan kebijaksanaan manusia di Liyue.\n\nDi antara ketujuh anggota, Tianquan Ningguang adalah yang paling menonjol. Sebagai pemilik Jade Chamber dan individu terkaya di Teyvat, kecerdasan bisnis dan strateginya tidak tertandingi. Dia adalah otak di balik banyak kebijakan ekonomi Liyue yang sukses. Di sisinya, ada Yuheng Keqing, seorang skeptis yang percaya pada potensi manusia lebih dari pada para dewa. Dia mendorong efisiensi, inovasi, dan pembangunan infrastruktur untuk membawa Liyue ke masa depan yang lebih modern dan mandiri.\n\nSetiap anggota Qixing membawa keahlian unik ke meja. Meskipun identitas semua anggota tidak selalu menjadi pengetahuan umum untuk menjaga keamanan mereka, pengaruh kolektif mereka terasa di setiap aspek kehidupan di Liyue. Mereka mengelola jaringan informasi yang luas, mengawasi Guild Petualang, dan bernegosiasi dengan kekuatan asing seperti Fatui, selalu dengan tujuan utama untuk melindungi dan memajukan kepentingan Liyue.\n\nSetelah pengunduran diri Rex Lapis, tanggung jawab Qixing menjadi lebih besar dari sebelumnya. Mereka kini harus membuktikan bahwa manusia mampu memimpin diri mereka sendiri tanpa bimbingan ilahi. Era baru Liyue ini adalah ujian terbesar bagi mereka, sebuah kesempatan untuk membangun warisan yang tidak hanya didasarkan pada kontrak dengan dewa, tetapi pada kekuatan, ambisi, dan ketekunan rakyatnya sendiri.</item>

        <item>Para Adeptus adalah sekelompok makhluk ilahi dan setengah dewa yang terikat oleh kontrak kuno dengan Rex Lapis untuk melindungi Liyue dari segala bentuk ancaman. Mereka adalah penjaga abadi bangsa, saksi hidup dari sejarah panjang Liyue, mulai dari Perang Archon hingga masa kini. Kekuatan mereka sangat besar, dan keberadaan mereka dihormati sekaligus ditakuti oleh penduduk Liyue.\n\nBentuk dan watak para Adeptus sangat beragam. Ada yang mengambil wujud hewan mistis, seperti Cloud Retainer (seekor bangau), Mountain Shaper (seekor rusa), dan Moon Carver (seekor naga). Mereka ini cenderung mengasingkan diri di alam sakral Jueyun Karst, jauh dari hiruk pikuk dunia manusia. Ada pula yang memilih untuk hidup di antara manusia, menyamarkan wujud ilahi mereka, seperti Madame Ping, wanita tua ramah yang sering terlihat di Teras Yujing.\n\nSalah satu kelompok Adeptus yang paling legendaris adalah para Yaksha, yang dipanggil oleh Rex Lapis untuk membasmi iblis-iblis yang lahir dari sisa-sisa dewa yang kalah dalam Perang Archon. Pertempuran tanpa akhir ini membuat para Yaksha menderita karena beban karma yang sangat besar, yang pada akhirnya membuat sebagian besar dari mereka binasa atau menjadi gila. Xiao, sang Penakluk Iblis, adalah anggota terakhir yang masih aktif menjalankan tugasnya hingga hari ini.\n\nMeskipun era para dewa di Liyue telah berakhir dan manusia telah mengambil alih kepemimpinan, para Adeptus tetap setia pada kontrak mereka. Mereka mungkin tidak lagi campur tangan secara langsung dalam urusan manusia, tetapi mereka tetap menjadi penjaga yang waspada di bayang-bayang. Mereka adalah perwujudan dari warisan magis Liyue, sebuah pengingat bahwa di bawah permukaan dunia perdagangan dan kemakmuran, ada kekuatan kuno yang selalu siap untuk melindungi tanah air mereka.</item>

        <item>Rex Lapis, yang juga dikenal dengan nama Morax, adalah Geo Archon pendiri Liyue dan salah satu dewa tertua dan terkuat di Teyvat. Selama lebih dari 3.700 tahun, ia memerintah Liyue sebagai Dewa Kontrak, Perdagangan, dan Peperangan. Di bawah kepemimpinannya, Liyue tumbuh dari sekelompok suku kecil menjadi negara paling makmur di dunia. Setiap kontrak, kesepakatan, dan koin Mora di Teyvat berada di bawah pengaruh dan otoritasnya.\n\nSebagai Dewa Kontrak, Morax menjunjung tinggi keadilan dan keteraturan. Prinsipnya sederhana: sebuah kontrak harus dihormati, dan setiap pihak harus memenuhi kewajibannya. Filosofi inilah yang menjadi tulang punggung masyarakat Liyue, menumbuhkan budaya kerja keras, keandalan, dan rasa hormat terhadap kesepakatan. Ia juga seorang pejuang yang tak tertandingi, yang memimpin para Adeptus dalam Perang Archon, menaklukkan dewa-dewa lain dan membawa perdamaian ke tanahnya.\n\nNamun, setelah ribuan tahun memimpin, Rex Lapis mulai merasa lelah. Ia meragukan apakah rakyatnya masih membutuhkannya dan apakah mereka siap untuk memasuki era baru tanpa bimbingan dewa. Untuk menguji mereka, ia memalsukan kematiannya sendiri selama upacara tahunan Rite of Descension, sebuah peristiwa yang mengguncang seluruh Liyue hingga ke fondasinya. Ia ingin melihat bagaimana manusia dan para Adeptus akan menghadapi krisis tanpa kehadirannya.\n\nSetelah menyaksikan bahwa Liyue mampu mengatasi tantangan tersebut, Rex Lapis secara resmi melepaskan Gnosis-nya dan pensiun dari perannya sebagai Geo Archon. Ia kini hidup di antara manusia dengan nama Zhongli, seorang konsultan di Wangsheng Funeral Parlor yang elegan dan berpengetahuan luas. Keputusannya ini menandai momen bersejarah: akhir dari era para dewa di Liyue dan awal dari era manusia, sebuah warisan terakhir dari sang Dewa Kontrak untuk bangsa yang sangat ia cintai.</item>

        <item>Festival Lantern Rite adalah perayaan paling penting dan spektakuler dalam kalender Liyue. Diadakan pada malam bulan purnama pertama setiap tahun, festival ini adalah momen di mana seluruh bangsa bersatu untuk mengenang para pahlawan yang telah gugur dalam melindungi Liyue dan untuk mengirimkan harapan mereka ke langit untuk masa depan yang cerah. Jalanan Pelabuhan Liyue dihiasi dengan lentera-lentera indah, dan suasana dipenuhi dengan kegembiraan dan keajaiban.\n\nTradisi utama dari Lantern Rite adalah pelepasan Lentera Xiao. Setiap warga membuat atau membeli lentera kecil ini, menuliskan harapan mereka di atasnya, dan melepaskannya ke langit malam. Diyakini bahwa lentera-lentera ini membawa keinginan rakyat Liyue kepada para Adeptus. Puncak dari festival ini adalah pelepasan Lentera Mingxiao, sebuah lentera raksasa yang dibangun secara kolektif oleh warga dan Liyue Qixing, yang melambangkan kekuatan dan persatuan Liyue.\n\nDi balik keindahannya, Lantern Rite memiliki makna yang mendalam. Festival ini awalnya dimulai untuk mengenang para prajurit yang gugur dalam pertempuran, terutama para Yaksha yang berkorban demi melindungi Liyue. Cahaya dari lentera dimaksudkan untuk membimbing jiwa para pahlawan ini agar tidak tersesat dalam perjalanan mereka di akhirat. Dengan demikian, festival ini adalah momen refleksi dan penghormatan yang khidmat, sekaligus perayaan kehidupan.\n\nSelama festival berlangsung, pasar malam yang meriah didirikan di Pelabuhan Liyue, menawarkan berbagai macam makanan lezat, permainan, dan pertunjukan. Ini adalah waktu bagi keluarga untuk berkumpul, bagi teman-teman untuk berbagi tawa, dan bagi seluruh bangsa untuk merasakan kebersamaan. Lantern Rite adalah perwujudan dari semangat Liyue: sebuah bangsa yang sangat menghormati masa lalunya, merayakan masa kininya, dan memandang masa depannya dengan penuh harapan.</item>

        <item>Kuliner Liyue adalah cerminan dari kekayaan alam dan sejarahnya yang panjang, menjadikannya salah satu destinasi gastronomi paling terkenal di Teyvat. Tradisi masakannya terbagi menjadi dua gaya utama: "Li Style" yang mewah dan "Yue Style" yang lebih merakyat. Gaya Li sering ditemukan di restoran-restoran kelas atas seperti Liuli Pavilion, dengan hidangan yang rumit dan presentasi yang artistik, sering kali disajikan untuk para pejabat dan pedagang kaya.\n\nDi sisi lain, gaya Yue adalah jantung dari kuliner Liyue yang sesungguhnya. Gaya ini berfokus pada kesegaran bahan baku dan rasa asli yang kuat. Restoran Wanmin di Dermaga Chihu, yang dikelola oleh Chef Mao, adalah representasi sempurna dari gaya Yue. Di sinilah hidangan-hidangan ikonik yang disukai semua orang lahir, seperti Black-Back Perch Stew dan Jueyun Chili Chicken. Tempat ini selalu ramai, menjadi bukti bahwa makanan lezat tidak harus mahal.\n\nLiyue juga merupakan rumah bagi para koki legendaris, salah satunya adalah Xiangling, putri Chef Mao. Dengan semangat petualangannya dan teman setianya, Guoba, Xiangling berkeliling Teyvat untuk mencari bahan-bahan baru dan teknik memasak yang tidak biasa. Ia tidak takut untuk bereksperimen, menciptakan hidangan inovatif yang terkadang aneh namun selalu lezat. Karyanya yang paling terkenal, Adeptus\' Temptation, adalah sup mewah yang konon aromanya begitu menggoda hingga para Adeptus pun akan turun dari gunung untuk mencicipinya.\n\nDari jajanan pasar yang sederhana seperti Mora Meat hingga perjamuan yang rumit, setiap hidangan di Liyue menceritakan sebuah kisah—tentang gunung tempat bahannya dipetik, tentang laut tempat ikannya ditangkap, atau tentang resep yang telah diwariskan dari generasi ke generasi. Menjelajahi kuliner Liyue bukan hanya soal memanjakan lidah, tetapi juga tentang merasakan denyut nadi budaya dan tradisi bangsa yang kaya akan rasa ini.</item>

        <item>Jauh sebelum Pelabuhan Liyue berdiri sebagai pusat kemakmuran, peradaban paling awal di tanah Geo berpusat di Dataran Guili. Ini adalah sebuah peradaban yang makmur, didirikan bersama oleh dua dewa: Morax, Dewa Batu yang kuat, dan Guizhong, Dewi Debu yang bijaksana. Nama "Guili" sendiri merupakan gabungan dari nama mereka, melambangkan kemitraan dan persahabatan mereka yang erat. Bersama-sama, mereka memimpin rakyat mereka dengan kekuatan dan kebijaksanaan.\n\nGuizhong adalah dewa yang sangat cerdas. Dia mengajarkan rakyatnya cara bertani, menciptakan alat-alat, dan terkenal karena empat wasiatnya yang berisi ajaran tentang kebajikan dan pengetahuan. Salah satu ciptaannya yang paling terkenal adalah Guizhong Ballista, sebuah mesin perang otomatis yang dirancang untuk melindungi rakyatnya dari monster. Di bawah kepemimpinan ganda Morax dan Guizhong, Dataran Guili berkembang pesat, dipenuhi dengan Bunga Teratai Glaze yang mekar indah.\n\nSayangnya, kedamaian ini tidak berlangsung lama. Selama Perang Archon yang brutal, pertempuran besar melanda Dataran Guili. Dalam salah satu pertempuran tersebut, Guizhong terbunuh. Momen terakhirnya adalah di tengah padang Teratai Glaze, di mana ia meminta Morax untuk tidak melupakan rakyat mereka. Kematiannya menjadi pukulan telak bagi Morax dan menandai awal dari kehancuran peradaban Guili.\n\nSetelah kehilangan Guizhong dan melihat dataran mereka hancur, Morax memimpin sisa-sisa rakyatnya untuk bermigrasi ke selatan, ke tempat yang sekarang dikenal sebagai Pelabuhan Liyue. Kini, Dataran Guili hanyalah hamparan reruntuhan kuno yang sunyi, dijaga oleh Penjaga Ruin. Tablet-tablet batu yang tersebar di seluruh area menceritakan kisah sedih tentang peradaban yang hilang dan dewi yang terlupakan. Menjelajahi Guili adalah seperti berjalan melewati gema sejarah, sebuah pengingat akan harga mahal dari perdamaian yang dinikmati Liyue saat ini.</item>
    </string-array>

    <string-array name="liyue_photos">
        <item>@drawable/liyue_harbor</item>
        <item>@drawable/jueyun_karst</item>
        <item>@drawable/wangshu_inn</item>
        <item>@drawable/qingce_village</item>
        <item>@drawable/guyun_stone</item>
        <item>@drawable/the_chasm</item>
        <item>@drawable/liyue_qixing</item>
        <item>@drawable/liyue_adeptus</item>
        <item>@drawable/rex_lapis</item>
        <item>@drawable/lantern_rite</item>
        <item>@drawable/liyue_food</item>
        <item>@drawable/guili_valley</item>
    </string-array>
</resources>